---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۵۱۵
---
# غزل شمارهٔ ۵۵۱۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>زبان تا بود گویا، تیغ می بارید بر فرقم</p></div>
<div class="m2"><p>جهان دارالامان شد تا زبان در کام دزدیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مکش سر از ملامت گر سرافرازی طمع داری</p></div>
<div class="m2"><p>که من چون شعله آتش ز زخم خار بالیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ازین سنگین دلان صائب چرا چون تیرنگریزم</p></div>
<div class="m2"><p>که پر خون شد دهانم از همان دستی که بوسیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به خون آغشته نعمتهای الوان جهان دیدم</p></div>
<div class="m2"><p>زبان خویش چون خورشید بر دیوار مالیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مرا بیزار کرد از اهل دولت، دیدن در بان</p></div>
<div class="m2"><p>به یک دیدن زصد نادیدنی آزاد گردیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به من هر چون خضر دادند عمر جاودان، اما</p></div>
<div class="m2"><p>گره شد رشته عمرم ز بس برخویش پیچیدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>نشد روز قیامت هیچ کاری دستگیر من</p></div>
<div class="m2"><p>بجز دستی که بر یکدیگر از افسوس مالیدم</p></div></div>